MeToo】小學訓導主任涉30年前性侵5女生 警控8項非禮下周提堂

西貢崇真天主教學校(小學部)爆出「MeToo」風暴！該校5名已畢業約30年的舊生早前集體報警，聲稱5人在年僅7至8歲時，遭該校同一名男教師在小息期間藉詞召喚到教員室大肆非禮，該老師現時已是該校的訓導主任。黃大仙警區重案組接手調查及蒐證後，今年3月拘捕姓麥的訓導主任，經諮詢律政司後於昨日正式落案控告他8項非禮罪。

被捕的訓導主任姓麥(56歲)，校方今年3月得悉麥被捕之後，已把他停職，以等候警方調查。消息稱校方會否處分或解僱他，需視乎案件最終裁決為何。涉案小學已有逾90年歷史，是西貢區內其中一間歷史最悠久的學校，被捕的姓麥老師多年來一直在該校任職，工作盡責。

據悉，聲稱非禮事件約30年前發生，即是80年代末，綜合受害人說法，被捕的姓麥老師當年主要教英文科，他經常都會趁小息時段，以輔導又或是其他藉口請多名年幼小學女生到教員室獨處，受害人聲稱被大肆非禮包括摸裙底或摸私處，但因感到驚怕故一直啞忍，直至畢業後也未有公開事件，轉眼已經30年。

但至去年有受害人疑因見到田徑女選手呂麗瑤在網上公開受性侵經歷而想起舊事，去年底至少2至3人先行集體報案，黃大仙警區重案組經調查及蒐證後，再聯絡上其他涉事女學生，初步警方發現有5名該校舊生報稱被同一名老師非禮。

該校女校長周麗雄回應《蘋果》時以案件仍在審訊為由故不便透露案情。但她指校方於今年3月得悉該老師被警方拘捕後，已啟動危機處理程序，把該老師停職以等候調查。周校長強調至目前為止，校方從未收過任何家長或學生投訴稱曾在校內遭非禮，若一旦確認警方落案控告有關老師，校方會考慮把事件通報給全校家長。

警方發言人稱，在今年2月9日接獲報案，5名女子報稱約30年前在黃大仙警區被一名男子非禮。黃大仙警區重案組接手調查後，在3月22日拘捕一名56歲姓麥男子。警方昨日控告該名被捕男子8項非禮罪。案件將於下周二(11日)在觀塘裁判法院提堂。

metoo無敵，今次5連擊，死硬

留名等睇又吿唔入

馬蹄蟹附屬小學